## 4.ファイルパスをDBに保存する

 - この作業は過去文書閲覧プログラムから参照するファイルのパスを、DBに登録しておく作業です。

### 先に過去文書閲覧プログラムを使ってみてください。
 1. \\\\192.168.110.10\\medi_kaigai\\80_プログラム　にある過去文書閲覧PG_20220419★　をフォルダごとローカルにコピーしてreaddoc.exeを起動してください
 1. 協会けんぽタブを選択し、被保険者番号になにか数字を入れると、選択候補が出ます。被保険者記号も選択すると結果が出ます。
 2. 結果の行の左の閲覧ボタンを押すと該当のファイルの中身が表示されます。
 3. その閲覧ボタンを押したときに、DBに登録されているファイルパスをロードしています。


### 作業手順
 1. ファイルパスを全部取得.vbsをメモ帳で編集します
 2. 以下の2箇所を編集し、上書き保存します。

 - 13行目編集前：shell.run "cmd /c net use m: \\\\192.168.110.14\\archive_kaigai\\協会健保\\納品データ2020",0,false
 - 13行目編集後：shell.run "cmd /c net use m: \\\\192.168.110.14\\archive_kaigai\\協会健保\\納品データ2022",0,false
 <br><br>
 - 52行目編集前：strpath=replace(strpath,"M:\\","\\\\192.168.110.14\\archive_kaigai\\協会健保\\納品データ2020\\")
 - 52行目編集後：strpath=replace(strpath,"M:\\","\\\\192.168.110.14\\archive_kaigai\\協会健保\\納品データ2022\\")

 3. 保存後、ダブルクリックで実行。
 4. しばらく待つとtmp.csvができます。
 5. tmp.csvを編集し、今回のフォルダだけのcsvにします
 6. 5のcsvファイルをpgadmin4を使いDBにインポートする

### pgadmin4での作業
 - pgadmin4が入っていなければダウンロード・インストールしてください。
	 - pgadmin4が入ってる場合
		- 内部ネットワークに繋ぐ
		- サーバにmedi-dbがない場合追加します。
			- ホスト：medi-db.cbr12l83psj3.ap-northeast-1.rds.amazonaws.com
			- ポート：5432
			- パスワード：medibrain1128
			- SSL:必須	
	 - サーバにmedi-dbがある場合
		- パスワード：medibrain1128　でログイン

 1. データベース　kyokai_kenpoを開き、fileplaceテーブルをクリック
 2. クエリツールを開く
 3. 以下のsqlを入力/実行。このsqlでテーブルのコピーを作成しバックアップとします
 - create table fileplace20220907_0408追加前 as select * from fileplace
 - 上記sqlはfileplace20220907_0408追加前というテーブルをselect * from fileplaceのデータを使って作成する　と言う意味です
 4. tmp.csvを下記画面からインポート。
 - 何かメッセージが出た場合は無視せず日本語に訳してみる
 5. 下記sqlを3と同じ方法で実行。
 - update manage set 依頼年月西暦=  
	cast(  
	case when cast(substr(依頼年月,1,2) as int) <10 then   
	cast(substr(依頼年月,1,2) as int) +2018  
	else   
	cast(substr(依頼年月,1,2) as int) +1988  
	end || substr(依頼年月,3) as int)  
	where 依頼年月西暦 is null  
 6. 過去文書閲覧プログラムでインポートした年月のデータを検索してみる
 - インポートした分の被保番は、コピーしたフォルダ内のエクセルファイルをどれでもいいので開き、別紙2シートの左上記号/番号の欄で確認できる
 7. 見えたら更新完了